{
    "question": "Mohon bantuan nya dong kakak\r\njika U2=4/3 U6=36 maka jumlah 4 suku bernomor ganjil pertama adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "u2 = 4/3 maka ar = 4/3 \u00a0 \u00a0 \u00a0pers 1<br>u6 =36 maka ar^5 = 36 \u00a0 \u00a0 \u00a0pers 2<br>pers 1 dan 2 didapat \u00a0rpangat 4 = 27 berarti rpangkat 2 =\u00a0\u221a27<br>r =akar pangkat 4 dari 27<br>a =4/3 \u00a0dibagi r = 4/9 akar pangkat 4 dari 3<br>jadi a + arkuadrat + arpangkat 4 + ar pangkat 6<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-kotak-berisi-5-kelereng-merah-dan-3-kelereng-putihdua-kele-757",
            "question": "suatu kotak berisi 5 kelereng merah dan 3 kelereng putih.dua kelereng di ambil satu persatu tanpa pengembalian kelereng pertama kedalam kotak.peluang terambilnya kelereng pertama\u00a0dan kedua berwarna merah adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu ndasalh 1/4<br><br>maaf klau slahhhh<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5\u00d73= 15<br>15:5 = 3<br>5= ADALAH kelereng pertama berwarna merah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-barisan-aritmetika-mempunyai-suku-ke-7-adalah-20-suku-te-161",
            "question": "sebuah barisan aritmetika mempunyai suku ke 7 adalah 20., suku terakhir 44, dan jumlah 3 suku pertama adalah 12. suku tengah barisan ini adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u7=20<br>a+6b=20<br><br>u1+u2+u3=12<br>a+a+b+a+2b=12<br>3a+3b=12<br>a+b=4<br><br>eliminasikan persamaan a+6b=20 dan a+b=4<br>didapat b=[tex] \\frac{16}{5} [/tex]dan a=[tex] \\frac{4}{5} [/tex]<br>Un=44<br>a+(n-1)b=44<br>4/5 + (n-1) 16/5 =44<br>4/5 + 16/5 n - 16/5 =44<br>4/5 n= 44+ 12/5<br>4/5 n =[tex] \\frac{220+12}{5} [/tex]<br>n=58<br><br>yg dicari tengah2 n berarti n:2=58:2=29<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-123456-f-fungsi-dari-k-ke-k-dengan-aturan-684",
            "question": "Diketahui k : {1,2,3,4,5,6} f fungsi dari k ke k dengan aturan : f(n) : \u00a01 jika n ganjil &amp; 1/2 jika n genap    a) tulislah peta dari 1,2,3,4,5,6\r\nb) nyatakan sebagai himpunan pasangan berurutan\r\nc) tentukan domain, kodomain, dan range dari f",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]mohon\\ dikoreksi\\ apabila\\ terdapat\\ kesalahan\\\\\n\\\\\nf(n)=\\{1,\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n\\{(1,1),(2,\\frac{1}{2}),(3,1),(4,\\frac{1}{2}),(5,1),(6,\\frac{1}{2})\\}\\\\\\\\\ndomain:\\ 1&lt;=n&lt;=6\\\\\nkodomain:\\ x=1\\ dan\\ x=\\frac{1}{2}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-segitiga-siku-siku-dengan-nilai-sinus-salah-satu-124",
            "question": "diketahui suatu segitiga siku-siku dengan nilai sinus salah satu sudut lancipnya adalah\u221a3/2. tentukanlah nilai cosinus, tangen sudut tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemilik-kebun-memetik-apel-setiap-hari-nya-dan-mencatat-132",
            "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "permisiii-mohon-tanya-ada-yang-tau-hasil-ini-gag-saya-kura-347",
            "question": "Permisiii mohon tanya, ada yang tau hasil ini gag ???    \u00a0saya kurang faham niii, mahon bantuannya ya :) \r\n\u00a0(9p\u00b2.q\u207b\u00b3)\u2074(27p\u2074.q\u207b\u00b2)\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "243 p^\u00a0-4 + 9p^8\u00a0q^6 + 243 p^ -12 q^-12 + q^-6 (ket. : ^= pangkat)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](9p^2q^{-3})^4(27p^4q^{-2})^{-3}\\\\\n=(3^2p^2q^{-3})^4(3^3p^4q^{-2})^{-3}\\\\\n=3^8p^8q^{-12}(3^{-9}p^{-12}q^{6})\\\\\n=3^{8-9}p^{8-12}q^{-12+6}\\\\\n=3^{-1}p^{-4}q^{-6}\\\\\n=\\frac{1}{3p^4q^6}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-di-arsir-614",
            "question": "\u00a0 Berapa Luas Daerah Yang di arsir\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mana gambarnya yg mau di cari luasnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daerah Mana Yang Dimaksud??<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-di-bagi-x-2-bersisa-6-dan-dibagi-x-709",
            "question": "diketahui suku banyak p(x) di bagi (x-2) bersisa -6 dan dibagi (x+2) bersisa 8. tentukan sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x\u00b2-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dibagi (x-2) sisa -6<br>\ndibagi (x+2) sisa 8</span>\n\n<span><br>Dibagi (x2-4) sisa px+q</span>\n\n<span>(x2-4) = (x-2) (x+2)<br>\u00a0</span><span>(x-2) --&gt;\nf(2)= 2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -6 = 2p+q</span>\n\n<br><span>(x+2) --&gt; f(-2)= -2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8 = -2p+q</span>\n\n<br>disubtitusikan:\n\n<span>2p+q= -6\u00a0 dengan -2p+q=\n8 mendapat hasil p= -7/2 dan q= 1</span>\n\n<br><span>Jadi sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x2-4)\nadalah px+q= -7/2 <span>x\n+ 1</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>Dibagi (x-2) sisa -6<br>\ndibagi (x+2) sisa 8</span>\n\n<span><br>Dibagi (x2-4) sisa px+q</span>\n\n<span>(x2-4) = (x-2) (x+2)<br>\u00a0</span><span>(x-2) --&gt;\nf(2)= 2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -6 = 2p+q</span>\n\n<br><span>(x+2) --&gt; f(-2)= -2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8 = -2p+q</span>\n\n<br>disubtitusikan:\n\n2p+q= -6\u00a0 dengan -2p+q=\n8 mendapat hasil p= -7/2 dan q= 1\n\n<br><span>\u00a0sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x2-4)\nadalah px+q= -7/2 x\n+ 1</span>\n\n<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1aisyah-memiliki-sebuah-kain-yang-berbentuk-persegipanjang-ia-b-910",
            "question": "1.Aisyah memiliki sebuah kain yang berbentuk persegipanjang. Ia berencana menghias sekeliling kain tersebut dengan renda. Jika ternyata renda yang diperlukan Aisyah paling sedikit 450 cm, perkirakan ukuran kain yang dimiliki Aisyah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sisi 2. panjang\u00a0 + 2. lebar .. menurut ku sisi yang panjang = 150.2= 300 dan lebarnya 75.2=150 sehingga kelilingnya = 300+150=450<br><br>lalu luasnya adalah panjang.lebar = 150.75=11.250<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-ya-442",
            "question": "Tolong dijawab ya :)",
            "attachments": [
                "question-attachments/tolong-dijawab-ya-442-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apaan itu kk itu pel kls brp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}